<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Иисус к Себе сердца влечёт сильней день ото дня</title>
  <index>true</index>
  <category>ПЕРЕЖИВАНИЕ ХРИСТА&amp;mdash;НАСЛАЖДЕНИЕ ИМ</category>
  <numbers><cebuano num="1152"/><chinese num="ts:201"/><english num="1152"/><german num="1152"/><korean num="964"/><portuguese num="303"/><russian num="113"/><spanish num="275"/><tagalog num="1152"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="">Adapted from William C. Martin</author>
  </creators>
  <melody>| 0 - - 0/ 5/ | ._3./ ._3// ._3./ ._2// ._1./ ._1// 7./ ._1// | ._2./ ._1// 6./ ._1// 5. 5/ | ._3./ ._3// ._3./ ._2// ._1./ ._1// 7./ ._1// (break) | ._2./ ._2// ._2./ ._3// ._2. 5/ | ._3./ ._3// ._3./ ._2// ._1./ ._1// 7./ ._1// | ._2./ ._1// 6./ ._1// 5. 5/ | 6./ 6// 7./ 7// ._1./ ._1// ._2./ ._2// (break) | ._3./ ._2// ._1./ 7// (.._1 (Chorus) 5 | ._1( - ._1./) 5// ._1./ 7// | 6 6 - 6 | ._2( - ._2./) 6// ._2./ ._1// (break) | 7 - - 5 | ._3( - ._3./) ._2// ._1./ 7// | ._2 ._1 7 6 | 5/ ._1. ._1 7 | ._1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Ии -- сус к_Се -- бе серд -- ца вле -- чёт силь -- ней день о -- то -- дня, Он луч -- ше, чем сы -- ны зем -- ли, све -- же -- е, чем за -- ря, Он боль -- ше, чем в_пре -- крас -- ных мож -- но вы -- ска -- зать сло -- вах, И каж -- дый день до -- ро -- же Он для нас, чем был вче -- ра. Не вы -- ска -- зать и час -- ти то -- го, что скры -- то в_Нём.  Гос -- подь, наш клад бес -- цен -- ный, нам до -- ро -- же с_каж -- дым днём!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="1152"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Иисус к Себе сердца влечёт сильней день ото дня,
Он лучше, чем сыны земли, свежее, чем заря,
Он больше, чем в прекрасных можно высказать словах,
И каждый день дороже Он для нас, чем был вчера.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Не высказать и части того, что скрыто в Нём.
Господь, наш клад бесценный, нам дороже с каждым днём!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Когда Его увидели мы в церкви, то на нас
Божественная слава изобильно излилась,
Богатства, что искали мы, и в духе полнота,
И каждый день дороже Он для нас, чем был вчера.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Он Дух животворящий, в нашем духе Он живёт,
И через помазание в нас жизнь Его растёт;
В собраньях со святыми вольно дух взлетает наш,
И ныне наш Господь дороже нам, чем был вчера.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Нас для восстановленья Он с Собой объединил,
Чтоб виденье Христа и церкви всякий получил.
Всё, что мы есть, что есть у нас, день каждый раздаём
Мы для Господней цели, что дороже с каждым днём.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
