<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title> &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Mein Vater Gott, wenn ich die Schöpfung sehe</title>
  <index>true</index>
  <category>ANBETUNG DES VATERS&amp;mdash;Seine Größe</category>
  <numbers><cebuano num="17"/><chinese num="12"/><english num="17"/><german num="17"/><korean num="12"/><portuguese num="11"/><russian num="10"/><spanish num="11"/><tagalog num="17"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <key>A Major</key>
  <melody>| 0 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ (Chorus) 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ ._1/ 7/ | 2 - 0/ 4/ 6/ 5/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ 7/ ._1/ | ._2 - 0/ (.._3/ (.._4/ (.7/ | ._1 - 0 - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza> Mein Va -- ter Gott, wenn ich die Schö -- pfung se -- he, Die vie -- len Wun -- der, groß und klein be -- tracht, Ehr -- furcht mich füllt, wenn ich vor Dir nun ste -- he, Seh Dei -- ne Kraft, die sicht -- bar wird ge -- macht; Dann jauchzt mein Herz Dir zu und preist und lobt! Wie wun -- der -- bar! Wie groß bist Du! Dies sing ich Dir für e -- wig, Va -- ter Gott, Wie wun -- der -- bar! Wie groß bist Du!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="17"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">     Mein Vater Gott, wenn ich die Schöpfung sehe,
Die vielen Wunder, groß und klein betracht,
Ehrfurcht mich füllt, wenn ich vor Dir nun stehe,
Seh Deine Kraft, die sichtbar wird gemacht;</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Dann jauchzt mein Herz Dir zu und preist und lobt!
    Wie wunderbar! Wie groß bist Du!
Dies sing ich Dir für ewig, Vater Gott,
    Wie wunderbar! Wie groß bist Du!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Wenn ich genieß, wie Du mir Rettung brachtest,
Uns hast erlöst durch Deinen eignen Sohn;
Du uns durch Ihn zur neuen Schöpfung machtest,
Kommst nun durch uns zum Ausdruck heute schon;</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Wenn ich nun seh, wie Du in der Gemeinde
In Millionen Menschen Leben bist,
Dein Geist zu Deiner Wohnung sie vereinte,
Und Deine Fülle nun aus ihnen fließt;</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Wenn ich nun hoff, dass ich bei Dir sein werde,
Und mich schon freu aufs Neu Jerusalem,
Und auf die neuen Himmel, neue Erde,
Wo Du zum Ausdruck kommst in alledem;</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
