<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Dein Name süß wie Salböl ist für mich</title>
  <index>true</index>
  <category>ERFAHRUNG CHRISTI&amp;mdash;Gemeinschaft mit Ihm</category>
  <numbers><cebuano num="556"/><chinese num="408"/><english num="556"/><german num="556"/><korean num="408"/><portuguese num="283"/><russian num="366"/><spanish num="260"/><tagalog num="556"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <melody>3. 4 4/ | 5. 6. | 5 3/ 4 5/ | 3 - - (break) | 2. 5 6/ | 7. ._1. | ._2 ._1/ 7 6/ | 5 - - (break) | 3. 4 4/ | 5. 5. | 5 5/ 4 3/ | 4 - - (break) | 4. 3 2/ | 5 5/ 1 2/ | 3. 2. | 1 - - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Dein Na -- me süß wie Salb -- öl ist für mich, Bes -- ser mir Dei -- ne Lie -- be schmeckt als Wein! Zieh mich, wir fol -- gen Dei -- ner Her -- de nach, Wolln in Ge -- mein -- schaft Dei -- ner Lie -- be sein.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="556"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Dein Name süß wie Salböl ist für mich,
Besser mir Deine Liebe schmeckt als Wein!
Zieh mich, wir folgen Deiner Herde nach,
Wolln in Gemeinschaft Deiner Liebe sein.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Bist mein Geliebter, bin von Dir geliebt;
Zieh mich und Dir nachlaufen wollen wir,
Duftend wie Myrrhe Dich im Herzen berg;
Schön wie die Henna kleidest mich mit Dir.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Köstlich wie Äpfel Deine Liebe schmeckt,
An Deiner Brust mich Süße sanft umhüllt;
Du bist das Liebesbanner über mir,
Welches mein Herz mit reiner Freude füllt.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Du, mein Geliebter bist und ich bin Dein;
Bin eine Lilie, Dir vertrau ich still!
Wenn dann der Tag anbricht, die Schatten fliehn,
Dich wie ein Hirsch auf Bergen sehen will.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Myrrhe, der Tod mit Ihm, und Weihrauchsduft,
Die Auferstehung, solln mich füllen mehr;
Nordwind wach auf, komm Südwind blase an,
Duft meines Herzensgartens liebt Er sehr.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Möcht eine reine Taube sein, oh Herr,
In Deiner Gegenwart sing ich für Dich,
Ganz Dir gehör ich, Deine Freude bin;
Du bist ganz mein, das Hohelied für mich.</stanza>
	<stanza type="verse" number="7">Schön wie der Mond, Ihm gleichgestaltet werd,
Klar wie die Sonne, wachsen möcht Sein Maß;
Sein Leben soll zu sehen sein durch mich,
Sein Herz erfreu ich mit Hallelujas.</stanza>
	<stanza type="verse" number="8">Du bist mein Leben und ich bin Dein Bild;
Solch Einheit macht die Liebe stark wie Tod;
Nichts kann sie löschen, nichts ersetzen sie,
Bis Du auf Balsambergen kommst, mein Gott.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
