<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Im Vater, Sohn und Geist ist dies zu sehen</title>
  <index>true</index>
  <category>ERFAHRUNG GOTTES&amp;mdash;Durch die Dreieinigkeit</category>
  <numbers><cebuano num="608"/><chinese num="447"/><dutch num="76"/><english num="608"/><french num="124"/><german num="608"/><korean num="447"/><portuguese num="314"/><russian num="119"/><spanish num="287"/><tagalog num="608"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <key>A Major</key>
  <melody>| 0 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ (Chorus) 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ ._1/ 7/ | 2 - 0/ 4/ 6/ 5/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ 7/ ._1/ | ._2 - 0/ (.._3/ (.._4/ (.7/ | ._1 - 0 - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Im Va -- ter, Sohn und Geist ist dies zu se -- hen: Sub -- stan -- zen: drei, Es -- senz gibt’s ei -- ne nur. Wie wun -- der -- bar, dass Gott in uns hin -- ein -- kommt Als Geist im Sohn mit gött -- li -- cher Na -- tur! Drei -- ei -- ner Gott, Du reichst uns Dich nun dar! Wie wun -- der -- bar! Welch Herr -- lich -- keit! Und die -- se Ga -- be un -- er -- schöpf -- lich ist! Wir prei -- sen Dich in E -- wig -- keit!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="17"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Im Vater, Sohn und Geist ist dies zu sehen:
Substanzen: drei, Essenz gibt’s eine nur.
Wie wunderbar, dass Gott in uns hineinkommt
Als Geist im Sohn mit göttlicher Natur!</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Dreieiner Gott, du reichst uns Dich nun dar!
Wie wunderbar! Welch Herrlichkeit!        
Und diese Gabe unerschöpflich ist!
Wir preisen Dich in Ewigkeit!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Welch Reichtum fließt im Vater als der Quelle,
Zu jeder Zeit Ihn trinken dürfen wir! 
Wie reich stärkt dieser Erbteil auf der Stelle,
Ist ewig frei und anwendbar in Dir.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Der Sohn ist Gottes Ausdruck, oh wie herrlich!
Sich unter uns leibhaftig niederliess.    
Erlöste uns so wirksam, unentbehrlich,
Uns Sünder eins mit Gott macht überdies.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Der Geist ist die Verklärung vom Sohn Gottes,
Als Leben kam der Geist in uns hinein,
Vermengt sind unser Geist und der Geist Gottes, 
Ja, diese Einheit ist in unsrem Sein!</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Wie wahr, dass Gott als Geist in uns darf fließen,
Berührbar ist, erfahrbar innerlich.
Ein Geist mit Gott zu sein wir nun genießen,
Im Leben gleich wie Er sind ewiglich.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>

