<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Hungrig mein Herz ist und durstig mein Geist</title>
  <index>true</index>
  <category>STUDIUM DES WORTES&amp;mdash;Sich vom Wort ernähren</category>
  <numbers><cebuano num="811"/><chinese num="586"/><english num="811"/><french num="144"/><german num="811"/><korean num="586"/><portuguese num="370"/><russian num="130"/><spanish num="343"/><tagalog num="811"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <melody>| 5 3 6 5 3 ._1 | 7 6 ._2 ._1 - - | ._1 ._1 ._1 ._1 7 ._1 | ._2 ._2 ._3 ._2 - - (break) | ._3 ._2 ._1 ._1 7 6 | 5 6 5 3 - - | 4 2 6 5 3 ._1 | 7 5 ._2 ._1 - - (break) | (Chorus) ._3 ._3 ._3 ._2 ._2. 0/ | ._1 ._1 ._1 7 - 0 | 6 6 6 5 ._1. 0/ | 5 4 3 2 - 0 (break) | 3 3 4 5 - 5/ 5/ | ._1 ._1 7 6 - 0 | 5 3 6 5 3. 0/ | 4 5 4 3 - - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Hung -- rig mein Herz ist und durs -- tig mein Geist; Oh Herr, ich komm, Du ver -- sorgst mich mit Dir; Was ich auch brau -- che, bist Du nur al -- lein, Hun -- ger und Durst kannst nur Du stil -- len mir. Speis mich, Herr Je -- sus, tränk mich mit Dir, Still mei -- nen Hun -- ger, lösch mei -- nen Durst; Füll mich mit Freu -- de, sei Du mei -- ne Kraft, Still mei -- nen Hun -- ger, lösch mei -- nen Durst.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="811"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Hungrig mein Herz ist und durstig mein Geist;
Oh Herr, ich komm, Du versorgst mich mit Dir;
Was ich auch brauche, bist Du nur allein,
Hunger und Durst kannst nur Du stillen mir.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Speis mich, Herr Jesus, tränk mich mit Dir,
Still meinen Hunger, lösch meinen Durst;
Füll mich mit Freude, sei Du meine Kraft,
Still meinen Hunger, lösch meinen Durst.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Herr, als lebendiges Wasser und Brot,
Nun meinen Geist reich beleb und begiess!
Gern möcht ich essen und trinken von Dir,
Dich durch mein Lesen und Beten genieß.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Dich als das Wort Gottes Fülle erfüllt,
Geist bist, damit Gott mein Leben nun ist;
Täglich genieß Dich als Speise im Wort,
Du, als der Geist, für mich Wasser auch bist.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Du kamst als Manna vom Himmel herab,
Tränken willst mich, spalten ließest Du Dich;
Bist unerschöpfliche Speise im Wort,
Und auch das Wasser des Lebens für mich.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Herr, Deine Worte sind Leben und Geist,
Und durch das Wort kann ich essen von Dir;
Du als der Geist nun in meinem Geist lebst,
Dich kann ich trinken, denn Du fließt in mir.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Möcht Dich genießen, drum komm ich zum Wort,
Esse von Dir bis mein Hunger vergeht;
Dir wend ich mich nun in meinem Geist zu,
Trinke von Dir bis kein Durst mehr besteht.</stanza>
	<stanza type="verse" number="7">Esse und trinke, Herr Jesus, von Dir,
Esse durch Lesen und trink durch Gebet;
Lesen und beten – so ess ich und trink,
Beten und lesen – mein Geist aufersteht.</stanza>
	<stanza type="verse" number="8">Du bist für mich stets ein himmlisches Fest;
Reich tränkt Dein Geist und Dein Wort stärkt mich sehr;
Sei Du mein herrliches Fest jeden Tag,
Wie es noch keiner gesehen hat, Herr.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
