<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Christus der Same der Gemeinde ist</title>
  <index>true</index>
  <category>DIE GEMEINDE&amp;mdash;Ihr Weg</category>
  <numbers><cebuano num="829"/><chinese num="599"/><english num="829"/><german num="829"/><korean num="599"/><russian num="531"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <melody>| 3 - 4 2# | 3 - 3 - | 5. 5/ 6 4# | 5 - - - (break) | 6 - 7 6 | 5 3 4 3 | 2 - 2 - | 2 - - - (break) | 3 - 5 4 | 3 - 3 - | 3. 3/ 6 5 | 4 - - - (break) | 6 - 7 6 | 5 5 5 4 | 3( 1) 2 - | 1 - - - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Chris -- tus der Sa -- me der Ge -- mein -- de ist, Sät Sich ins Herz als Le -- ben durch den Tod,  Wächst wie der Wei -- zen, wird zu fei -- nem Mehl, Gott und den Men -- schen sät -- tigt Er als Brot.</singingstanza>
  </layout>
  <links>
	<link type="ref">Matthew 13:1-46</link>
  </links>
  <music>
	<midiref type="h" num="829"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Christus der Same der Gemeinde ist,
Sät Sich ins Herz als Leben durch den Tod, 
Wächst wie der Weizen, wird zu feinem Mehl,
Gott und den Menschen sättigt Er als Brot.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Satan hat falsche Gläubige gesät,
Unter dem Weizen liess er Lolch aufgehn;
Bringt Durcheinander, hält das Wachstum auf,
Denn Gottes Plan möcht er verhindert sehn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Seht, aus dem Senfkorn wächst ein kleines Kraut,
So wie aus Christus die Gemeinde spriesst;
Wächst auf der Erde unscheinbar und klein,
Hungrigen aber gute Speise ist.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Doch Satan kam und änderte die Form
Und die Natur des kleinen Krautes dann,
Es wuchs heran zu einem großen Baum, 
Wo so viel Böses sich einnisten kann.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Satan hat der Gemeinde zugefügt
Heidnisches, dass sie fiel in der Natur,
So wie der Sauerteig das Mehl durchdringt,
Ist sie als Speise nicht mehr rein und pur.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Doch Christi Leben die Erlösten formt,
Macht sie zur Perle und zum Edelstein,
Er baut durch sie nun die Gemeinde auf,
Bald wird Sein Königreich erkennbar sein.</stanza>
	<stanza type="verse" number="7">In Christi Leben die Gemeinde wächst,
Wird umgewandelt und nun aufgebaut;
Einem im Feld verborgnen Schatz gleicht sie,
Und auch der Perle, nach der Gott ausschaut.</stanza>
	<stanza type="verse" number="8">Sondre uns ab vom „Lolch“ des Teufels, Herr,
Jeden vom „Riesen-Baum“ befreie Du,
Reinige uns von allem „Sauerteig“,
Rüst uns für Gott und Mensch als Speise zu.</stanza>
	<stanza type="verse" number="9">Lass uns in Gottes Leben wachsen mehr,
Wandle uns um und bau uns auf in Dir,
Zu einem Leib, der Dich zum Ausdruck bringt,
Deine Gemeinde und Dein Reich sind wir.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
