<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Befreie meinen Geist! Das brauch ich sehr</title>
  <index>true</index>
  <category>DIE GEMEINDE&amp;mdash;Ihr Aufbau</category>
  <numbers><cebuano num="845"/><chinese num="610"/><english num="845"/><german num="845"/><korean num="610"/><portuguese num="386"/><russian num="227"/><spanish num="360"/><tagalog num="845"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <melody>| 0 - - 5 | ._1 5 3. 4/ | 5 5 6 7 | ._1 - - ._2 (break) | ._3 ._2 7 5 | 7. ._1/ 7 6 | 5 - - 5 (break) | ._1 5 3 4 | 5 7 ._1 ._2 | ._3 - - ._1 (break) | ._2 ._3 ._4 ._1 | ._3. ._4/ ._3 ._2 | ._1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Be -- frei -- e mei -- nen Geist! Das brauch ich sehr: Mit Hei -- li -- gen ver -- bin -- de mei -- nen Geist; Nicht mehr nur auf pri -- va -- te Art Dich such, Doch korp -- ra -- tiv, wenn mich vom Selbst be -- freist.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="120"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Befreie meinen Geist! Das brauch ich sehr:
Mit Heiligen verbinde meinen Geist;
Nicht mehr nur auf private Art Dich such,
Doch korprativ, wenn mich vom Selbst befreist.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Befreie meinen Geist! Das bitt ich sehr,        
Nein, nicht in mir möcht eingeschlossen sein;        
Wie lange war ich tief in meinem Selbst,
Nur Du allein kannst mich davon befrein.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Befreie meinen Geist! Das bet ich sehr,        
Aus meinem Selbst befrei, das mich verschließt;
Dein Geist soll fließen frei aus mir heraus,
Dass Deine Gegenwart zu sehen ist.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Befreie meinen Geist! Dies möcht ich sehr,
Zurückgezogenheit von mir nun weich!
Allein gesucht hab Dich, doch blieb ich arm,
Vom Selbst mich rett, im Leib bin ich so reich.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Befreie meinen Geist! Das such ich sehr,        
Nein, nicht mehr möcht in mir gefangen sein
Auch Satan soll betrügen mich nicht mehr,
Vom Selbst kannst Du mich grenzenlos befrein.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Befreie meinen Geist! Mich sehn so sehr,
Mein Geist nie mehr vom Selbst gebunden sei;
In Deinem Leben bin mit andren eins,
Genieße Dich und preise Dich dabei.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
