<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Stets im Strom! Stets im Strom! Lasst uns dienen dem Herrn</title>
  <index>true</index>
  <category>DIENST&amp;mdash;Im Strom</category>
  <numbers><cebuano num="909"/><chinese num="653"/><dutch num="45"/><english num="909"/><french num="169"/><german num="909"/><korean num="653"/><portuguese num="423"/><russian num="431"/><spanish num="407"/><tagalog num="909"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <key>C Major</key>
  <melody>| 0 - - 3./ 4// | 5 5./ 5// 5 1/ 2/ | 3 3./ 3// 3 2/ 3/ | 4 4./ 3// 4 3/ 4/ (break) | 6 5./ 4#// (.5 3./ 4// | 5 5./ 5// 5 1/ 2/ | 3 3./ 3// 3 3/ 3/ | 2 5/ 5/ 4# 5/ 6/ (break) | 7 7./ 6// (.5 (Chorus) 3./ 4// | 5 - - ._1./ 3// | 2 - - 2./ 3// | 4 - - 5./ 4// (break) | 3 - - 3./ 4// | 5 - - ._1./ 7// | 6 - - 7 | ._1/ 5/ 6./ 4// 3 2 | 1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Stets im Strom! Stets im Strom! Lasst uns die -- nen dem Herrn, Stets im Flie -- ßen des Geis -- tes möcht sehn Er uns gern;  Got -- tes Le -- ben und Kraft, die der Strom bringt, ver -- traut, Die Ge -- mein -- de, Sein Reich wird im Strom auf -- ge -- baut. Stets im Strom! Stets im Strom!  Lasst uns die -- nen im Strom! Stets im Strom! Stets im Strom!  In Got -- tes Team auch du nun komm!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="895"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Stets im Strom! Stets im Strom! Lasst uns dienen dem Herrn,
    Stets im fließen des Geistes möcht sehn Er uns gern; 
Gottes Leben und Kraft, die der Strom bringt, vertraut,
    Die Gemeinde, Sein Reich wird im Strom aufgebaut.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Stets im Strom! Stets im Strom! 
Lasst uns dienen im Strom!
Stets im Strom! Stets im Strom! 
In Gottes Team auch du nun komm!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Stets im Strom! Stets im Strom! Dient und wirkt mit dem Herrn,
    Stets im Licht Seines Wortes nun dient nah und fern;
Diene nie durch dich selbst, unabhängig und frei,
    Doch in Team-Harmonie, preise Ihn stets dabei.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Stets im Strom! Stets im Strom! Lasst uns dienen im Herrn,
    Stets in Seiner Gemeinde den Herrn wolln wir ehrn;
Wort und Leben reicht dar, wie das tägliche Brot,
    Geht voran nun im Strom, führt den Plan aus von Gott!</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
