<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Gottes Königreich ist heut ein Üben im Geist</title>
  <index>true</index>
  <category>DAS KÖNIGREICH&amp;mdash;Als eine Übung und eine Belohnung</category>
  <numbers><cebuano num="947"/><chinese num="751"/><english num="947"/><german num="947"/><korean num="751"/><portuguese num="476"/><russian num="292"/><spanish num="431"/><tagalog num="947"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <melody>| 0 - 3./ 4// | 5 5 6./( 7//) | ._1 ._1 7./( ._1//) | ._2 ._1 6 (break) | 5 - 5./ 5// | 5 6 7 | ._1 ._2 ._3 | ._3 ._2 ._1 (break) | ._2 - ._3./ ._2// | ._1 ._1 ._1./ 7// | 6 6 6 | ._2 ._2 ._3 (break) | ._2 - ._2./ ._2// | ._3 ._2 ._3 | ._4 ._3 ._2 | ._1 7 ._2 | ._1 - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Got -- tes Kö -- nig -- reich ist heut ein Ü -- ben im Geist, Doch wenn Chris -- tus kommt, Er es als Lohn uns er -- weist; Oh wie wei -- se und so gött -- lich, dass Er uns trai -- niert, Sei -- nen Plan und Ge -- rech -- tig -- keit re -- a -- li -- siert.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="162"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Gottes Königreich ist heut ein Üben im Geist,
Doch wenn Christus kommt, Er es als Lohn uns erweist;
Oh wie weise und so göttlich, dass Er uns trainiert,
Seinen Plan und Gerechtigkeit realisiert.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Gottes Kinder, geborn, um zu herrschen mit Dir, 
Müssen üben, dass wir überwinden schon hier,
Oh, im Königreich zu herrschen, uns heute schon lehr,
Dass Dein Königtum durch uns zum Ausdruck kommt mehr.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Unter Gottes Thron lernen wir täglich zu sein,
Strikt zu leben, regiert nur von Christus allein;
Haben teil an Seiner Vollmacht dann, welch schöner Lohn,
Über Völker regiern wir mit Ihm, Gottes Sohn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Immer streng sein mit uns und vor Gott stets gerecht, 
Immer friedlich mit andern, zu Gott kühn und echt;
In der Wirklichkeit des Königreichs bleiben allzeit,
Beim Erscheinen des Reiches zum Herrschen bereit.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Christus trifft mit dem Königreich Gottes bald ein,
Als Belohnung Mitkönige dürfen wir sein;
Die Gerechtigkeit des Herrn bleibt durch uns so bestehn;
Jede Himmelsmacht bald Seine Weisheit kann sehn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Deshalb jagte der Apostel um jeden Preis nach,
Er liess alles fürs Königreich, hielt aus viel Schmach;
Er ermahnte uns: „Vor Gott treu und aufrichtig seid,
Dass das Reich als Belohnung für euch ist bereit.“</stanza>
	<stanza type="verse" number="7">Schenk uns Gnade zu leben für Dein Königreich,
Uns geübt mach bis Du uns belohnst ohnegleich;
Für die Wirklichkeit des Königreichs uns jetzt trainier,
Bis wir durch sein Erscheinen belohnt werden hier.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
