<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Ja, Christus ist die Hoffnung der Herrlichkeit für mich</title>
  <index>true</index>
  <category>HOFFNUNG DER HERRLICHKEIT&amp;mdash;Christus als die Verherrlichung</category>
  <numbers><cebuano num="949"/><chinese num="763"/><english num="949"/><french num="181"/><german num="949"/><korean num="763"/><portuguese num="480"/><russian num="155"/><spanish num="434"/><tagalog num="949"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.witnesslee.org">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <key>G Major</key>
  <melody>| 0. 0 5_./ | 5_. 6_./ 6_. 1/ | 1. 6_. 3_./ | 5_. 5_./ 6_. 6_./ (break) | 3_..( 3_.) 5_./ | 3 3/ 3 2/ | 1. 6_. 7_./ | 1 1/ 2 3/ (break) | 2.( 2) 5_./ | 5_. 6_./ 6_. 1/ | 1. 6_. 3_./ | 5_. 5_./ 6_. 6_./ (break) | 3_..( 3_.) 3_./ | 2_. 3_./ 4#_. 5_./ | 6_./ 2( 2) 1/ | 7_.. 6_.. (break) | 5_..( 5_.) (Chorus) 5_./ | 3.( 3) 5_./ | 3.( 3) 2/ | 1 1/ 2/( 1/) 6_./ (break) | 5_..( 5_.) 5_./ | 5_. 4_./ 4_. 6_./ | 6_. 5_./ 5_. 1/ | 1 1/ 6_./( 7_./) 1/ (break) | 2.( 2) 5_./ | 3.( 3) 5_./ | 3.( 3) 2/ | 1 1/ 2 2#/ (break) | 3.( 3) 3/ | 3 3/ 4 3/ | 3 2/ (.6_. 1/ | (.5 3/ 2 1/ | 1.( 1) 0/ |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Ja, Chris -- tus ist die Hoff -- nung der Herr -- lich -- keit für mich, Er hat mich neu ge -- bo -- ren, durch -- sät -- tigt mich mit Sich; Bald kommt Er und ver -- wan -- delt mit Voll -- macht mei -- nen Leib, In Sei -- ner Herr -- lich -- keit e -- wig -- lich dann bleib! Er kommt, Er kommt und Er ver -- herr -- licht mich! Ver -- klä -- ren wird Er mei -- nen Leib, dem Sei -- nen gleich werd ich. Er kommt, Er kommt, bald ist Er -- lö -- sungs -- zeit! Er kommt und Er ver -- herr -- licht uns, welch Hoff -- nung, Herr -- lich -- keit!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="503"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Ja, Christus ist die Hoffnung der Herrlichkeit für mich,
Er hat mich neu geboren, durchsättigt mich mit Sich;
Bald kommt Er und verwandelt mit Vollmacht meinen Leib,
In Seiner Herrlichkeit ewiglich dann bleib!</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Er kommt, Er kommt und Er verherrlicht mich!
Verklären wird Er meinen Leib, dem Seinen gleich werd ich.
Er kommt, Er kommt, bald ist Erlösungszeit!
Er kommt und Er verherrlicht uns, welch Hoffnung, Herrlichkeit!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Geheimnis Gottes, Hoffnung der Herrlichkeit ist Er;
Ja, Er wirkt Gottes Fülle in mich ein mehr und mehr.
Er kommt und Er vermengt mich mit Gott in Wirklichkeit,
Teilhaben werd an all Seiner Herrlichkeit.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Erlösung und die Hoffnung der Herrlichkeit ist Er:
Vom Tod erlöst der Herr meinen Leib, ich sehn mich sehr,
Er kommt und Er verklärt meinen Leib, verherrlicht ihn,
Den Tod verschlingt, für ewig im Leben bin.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Mein Leben und die Hoffnung der Herrlichkeit ist Er:
Bin eins mit Ihm, Sein Leben erfahr ich täglich sehr;
Er kommt, in Seine herrliche Freiheit geh ich ein,
Vollkommen eins mit Ihm ewiglich werd sein.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
