<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Seit Deinem Weggang, Herr, damals vom Ölberg</title>
  <index>true</index>
  <category>HOFFNUNG DER HERRLICHKEIT&amp;mdash;Sich sehnen und beten</category>
  <numbers><cebuano num="959"/><chinese num="760"/><english num="959"/><german num="959"/><korean num="760"/><russian num="435"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1903-1972" biolink="www.watchmannee.org">Translated from Watchman Nee</author>
  </creators>
  <melody>| 3./ 2// 1/ 1/ 7_./ 1/ | 2/ 1/ 6_./ 6_./ 5_./ 0/ | 1/ 1/ 1/ 3./ 2// 1/ | 1/ 7_./ 1/ (.2. (break) | 3./ 2// 1/ 1/ 7_./ 1/ | 2/ 1/ 6_./ 6_./ 5_./ 0/ | 1/ 7_./ 6_./ 5_./ 1/ 4/ (break) | 3./ 1// 2/ (.1 (Chorus) 5_./ | 2.( 2) 3/ | 1( 2/ 3.) | 2/ 2/ 2/ 3/ (.3/ 4#/ | (.5( (.4#/ (.4) 0/ (break) | 3./ 2// 1/ 1/ 7_./ 1/ | 2/ 1/ 6_./ 6_./ 5_./ 0/ | 1/ 1/ 4/ 3/ (.1/ (.2/ | 1.( 1.) |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Seit Dei -- nem Weg -- gang, Herr, da -- mals vom Öl -- berg, Wa -- rum ver -- zö -- gert sich Dei -- ne Rück -- kehr? Lan -- ge er -- seh -- nen wir nun schon Dein Kom -- men; Hast nicht ge -- hört un -- ser Be -- ten, oh Herr? Komm Du, komm nun: Un -- ser Herz sehnt sich nach Dir, Lö -- se ein Dei -- ne ver -- hei -- ße -- ne Rück -- kehr, Komm schnell zu -- rück, fle -- hen wir.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="959"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Seit Deinem Weggang, Herr, damals vom Ölberg,
Warum verzögert sich Deine Rückkehr?
Lange ersehnen wir nun schon Dein Kommen;
Hast nicht gehört unser Beten, oh Herr?</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Komm Du, komm nun:
Unser Herz sehnt sich nach Dir,
Löse ein Deine verheißene Rückkehr,
Komm schnell zurück, flehen wir.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Seit Du, oh liebster Herr, auffuhrst zum Vater,
Scheint alles farblos und armselig hier,
Oftmals beim Beten und oft bei der Arbeit
Seufzen wir sehnsüchtig nur noch nach Dir.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Vögel und Blumen, sie sind alle lieblich,
Doch liebster Herr, wann nur treffe ich Dich?
Alles erfreut mich, doch nichts stellt zufrieden,
Nach Deinem Angesicht sehne ich mich.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Jahrelang sehnten wir uns ungeduldig,
Herr, oh wie lange Zeit soll es noch gehn?
Hoffen vom Sonnenaufgang bis zum Abend,
Endlich, Herr Jesus, Dein Kommen zu sehn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Immer wenn Regen fällt oder der Wind bläst,
Wenn der Mond scheint oder ansteigt das Meer,
Hoffen wir stets zu entdecken Dein Kommen,
Sehn wir kein Zeichen, enttäuscht es uns sehr.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Hättest Du uns keinen Auftrag gegeben,
Wärn wir entmutigt und mieden den Dienst;
Doch Du willst, dass sich beim Warten auf Dich, Herr,
Jedes Talent doch zumindest verzinst.</stanza>
	<stanza type="verse" number="7">Herr, oh bedenke wie lang wir schon warten,
Seit Du verheißen hast vor der Auffahrt,
Dass Du zurückkommst, worauf wir stets hoffen.
Kannst Du nicht heute schon kommen? Nicht wart!</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
