<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Oh wie ist der Herr uns nah, wenn wir Ihn rufen an</title>
  <index>true</index>
  <category>LOBPREIS DES HERRN&amp;mdash;Sein Name</category>
  <numbers><cebuano num="1083"/><chinese num="ts:225"/><dutch num="13"/><english num="1083"/><german num="1083"/><portuguese num="42"/><russian num="201"/><spanish num="45"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="" fullname="Dorlea Packila">Translated from D. P.</author>
  </creators>
  <key>G Major</key>
  <melody>| 5_./ 5_./ 5#_./ 5#_./ 6_./ 6_./ 5#_./ 5#_./ | 5_./ 6_./ 5_./ 6_./ 5_. - | 5_./ 5_./ 6_./ 6_./ 7_./ 7_./ 2./ 7_.// | 2/ 6_./ 5#_./ 6_./ 2 - (break) |  5_./ 5_./ 5#_./ 5#_./ 6_./ 6_./ 7b_../ 7b_.// | 6_./ 1/ 2/ 2#/ 3. 3/ | 3/ 3/ 4/ 3/ 3/ 6_./ 5#_./ 6_./ | 2/ 6_./ 7_./ 1/ 2 - (break) | (Chorus) 1 1 - {3_./ 5_./ 2/} | 1 - - 3./ 2// | 2 1 - {2/( 1/) 6_./} | 5_. - - 1./ 2// (break) | 1 7_. - 2./ 3// | 2 1 - 3./ 3// | 3 2 - {1/ 7_./ 1/} | 2 - - 0 (break) | 1 1 - {3_./ 5_./ 2/} | 1 - - 3./ 2// | 2 1 - {2/ 1/ 6_./} | 5_. - - 5_../ 4_.// (break) | 3_../ 5_.// 1 - 1./ 7_.// | 6_../ 1// 2 - 3./ 4// | 5 3 - {4/ 4/ 3/} | 1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Oh wie ist der Herr uns nah, wenn wir Ihn ru -- fen an! Sei -- ne Ge -- gen -- wart uns stärkt und zieht uns neu vo -- ran; Je -- sus lässt sich fin -- den, wenn du rufst, ist Er gleich da_&amp;mdash; Er trös -- tet un -- ser Herz und singt in uns hal -- le -- lu -- ja. „Je -- sus!“ Ruft und ge -- nießt! „Oh Herr Je -- sus!“ Le -- ben fließt! Er ist sieg -- reich und so glor -- reich, Nun den höchs -- ten Na -- men ge -- nießt! „Je -- sus!“ Na -- me voll Kraft! „Oh Herr Je -- sus!“ Trost uns ver -- schafft! At -- met Ihn doch ein, ruft tag -- aus, tag -- ein, „Oh Herr Je -- sus!“ Ruft und ge -- nießt!</singingstanza>
	<columns>2</columns>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="1083"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Oh wie ist der Herr uns nah, wenn wir Ihn rufen an!
Seine Gegenwart uns stärkt und zieht uns neu voran;
Jesus lässt sich finden, wenn du rufst, ist Er gleich da –
Er tröstet unser Herz und singt in uns halleluja.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">„Jesus!“ Ruft und genießt!
„Oh Herr Jesus!“ Leben fließt!
Er ist siegreich und so glorreich,
Nun den höchsten Namen genießt!
„Jesus!“ Name voll Kraft!
„Oh Herr Jesus!“ Trost uns verschafft!
Atmet Ihn doch ein, ruft tagaus, tagein,
„Oh Herr Jesus!“ Ruft und genießt!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Ruf den Namen Jesus an, Er macht dich völlig frei,
„Oh Herr Jesus! Halleluja!“ Knechtschaft ist vorbei!
Trink den Kelch der Rettung, dass Er dich beleben kann,
In Seinem Namen Rettung ist, drum ruf Ihn täglich an.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Für den Herrn sind Juden, Griechen, alle Menschen gleich;
Und wer Seinen Namen ruft, für den ist Er so reich. 
„Oh Herr Jesus!“ freudig ruf ich Dich und Leben fließt;
Ich atme Deinen Namen ein, der süß und lieblich ist.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Freut euch, unser Retter-Gott errettet uns so gern,
Allezeit, im Segen und im Leid ruf an den Herrn.
Seinen Namen ruf ich an, solang ich leben werd,
Sein Ohr hat Er mir zugeneigt, gibt Gnade mir vermehrt.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Ja, wir rufen an den Herrn und geben Ihm die Ehr, 
Dankbar und aus ganzem Herzen preisen wir Ihn sehr.
Ruft mit den Erlösten Jesus an an jedem Ort,
Aus reinem Herzen rufen wir, und Gnade fließt sofort.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
