<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Herr, als Dein einer Leib sind wir versammelt</title>
  <index>true</index>
  <category>LOBPREIS DES HERRN&amp;mdash;Erinnerung an Ihn</category>
  <numbers><cebuano num="1107"/><chinese num="ts:611"/><dutch num="109"/><english num="1107"/><french num="38"/><german num="1107"/><korean num="829"/><portuguese num="123"/><russian num="45"/><spanish num="105"/><tagalog num="1107"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="" fullname="Ned Nossaman">Translated from N. N.</author>
  </creators>
  <key>A Major</key>
  <melody>| 0 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ (Chorus) 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ ._1/ 7/ | 2 - 0/ 4/ 6/ 5/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ 7/ ._1/ | ._2 - 0/ (.._3/ (.._4/ (.7/ | ._1 - 0 - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Herr, als Dein ei -- ner Leib sind wir ver -- sam -- melt, Ob -- wohl so vie -- le, hast uns eins ge -- macht. Machst durch Dein Le -- ben uns zu Dei -- nen Glie -- dern, In die -- sem Le -- ben sind wir eins, welch Pracht! Den ei -- nen Leib im U -- ni -- ver -- sum hier In Dir zum Aus -- druck brin -- gen wir, An je -- dem Ort als Ei -- ner stand -- fest stehn,  Der ei -- ne Leib ist klar zu sehn.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="17"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Herr, als Dein einer Leib sind wir versammelt,
Obwohl so viele, hast uns eins gemacht.
Machst durch Dein Leben uns zu Deinen Gliedern,
In diesem Leben sind wir eins, welch Pracht!</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Den einen Leib im Universum hier
In Dir zum Ausdruck bringen wir,
An jedem Ort als Einer standfest stehn, 
Der eine Leib ist klar zu sehn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Das eine Brot, das Deinen Leib bezeichnet,
Gebrochen wurde, jeder nehme frei;
Wenn wir es essen, wolln wir Einheit kund tun
Mit allen Heiligen, wo es auch sei.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Das eine Brot, der eine Kelch uns zeigen:
's gibt keine Wahl, denn eins in Dir sind wir.
Hast uns erlöst, zu Deinem Leib uns machtest,
Wir sagen: „Amen, eins sind wir in Dir!“</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Wir stehn als Einer, niemand kann uns spalten,
Denn einzig Du, Herr, unsre Einheit bist.
Dass wir hier Brot und Kelch einmütig teilen,
Sichtbares Zeugnis unsrer Einheit ist.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Welch reicher Segen ruht auf dieser Einheit!
Erfreut der Herr nach Seiner Braut ausschaut;
Auch wir sind voller Freude und zufrieden; 
Welch Vorgeschmack für Bräutigam und Braut!</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
