<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Oh Jesus Herr, wenn wir an Deinem Tisch sind</title>
  <index>true</index>
  <category>LOBPREIS DES HERRN&amp;mdash;Erinnerung an Ihn</category>
  <numbers><cebuano num="1110"/><chinese num="ts:212"/><english num="1110"/><german num="1110"/><portuguese num="124"/><russian num="46"/><spanish num="107"/><tagalog num="1110"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1905-1997" biolink="www.hymns.net/stories/lee.htm">Translated from Witness Lee</author>
  </creators>
  <key>A Major</key>
  <melody>| 0 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ 5/ | 3. 5/ 5/ 5/ 6/ 6/ | 4 6 0/ 6/ 6/ 6/ | 5. 3/ 5/ 5/ 4/ 4/ (break) | 3 - 0/ (Chorus) 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ ._1/ 7/ | 2 - 0/ 4/ 6/ 5/ (break) | 3 - 0/ 5/ 5/ ._1/ | ._3. ._2/ ._1/ 7/ ._1/ 6/ | 5 - 0/ ._1/ 7/ ._1/ | ._2 - 0/ (.._3/ (.._4/ (.7/ | ._1 - 0 - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Oh Je -- sus Herr, wenn wir an Dei -- nem Tisch sind, Und dank -- bar Brot und Wein hier schau -- en an; Dann prei -- sen wir, dass Dich der Mensch als Spei -- se  Auf vie -- le Wei -- sen reich ge -- nie -- ßen kann. Wir prei -- sen Dich mit uns -- rem gan -- zen Sein, Wie klein bist Du, wie klein bist Du! Wir wol -- len es -- sen e -- wig Dich al -- lein; Wie klein bist Du, wie klein bist Du!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="17"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Oh Jesus Herr, wenn wir an Deinem Tisch sind,
Und dankbar Brot und Wein hier schauen an;
Dann preisen wir, dass Dich der Mensch als Speise 
Auf viele Weisen reich genießen kann.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Wir preisen Dich mit unsrem ganzen Sein,
Wie klein bist Du, wie klein bist Du!
Wir wollen essen ewig Dich allein;
Wie klein bist Du, wie klein bist Du!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Da Christus kam mit Seinem ganzen Reichtum
In diese Welt, Sein Leben uns anbot,
Wie traurig ist’s, der Mensch füllt sich mit Lehren, 
Ganz kraftlos wird, zu essen Lebensbrot.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Doch wir wolln Christus essen immer mehr!
Er stärkt, auf Ihn ist stets Verlass!
Er stellt durch Essen uns nun wieder her;
In uns wächst Er zum vollen Maß.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Oh Jesus Christus, Du kamst nicht zur Menschheit,
Um zu regiern als König äußerlich.
Doch kamst als Speise, willst zufrieden stellen,
Und durch Dein Leben führst uns innerlich.</stanza>
	<stanza type="note" number="">(Erster Chorus)</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Wir preisen Dich, oh Herr, für Deine Größe,
Für Deine Majestät voll Kraft und Pracht;
Und doch, oh Herr, besonders wolln wir danken,
Dass Du Dich klein und essbar hast gemacht.</stanza>
	<stanza type="note" number="">(Erster Chorus)</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
