<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Der Dreieine Gott nun Wohnung in uns macht</title>
  <index>true</index>
  <category>FÜLLE DES GEISTES&amp;mdash;Als der innewohnende Geist</category>
  <numbers><cebuano num="1113"/><chinese num="ts:108"/><dutch num="43"/><english num="1113"/><french num="50"/><german num="1113"/><korean num="813"/><portuguese num="154"/><russian num="56"/><spanish num="124"/><tagalog num="1113"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="">Adapted</author>
  </creators>
  <melody>| 0 - - 3/ 3/ | 3 3 6. 5/ | 4/ 3/ 4/ 3/ 2 5/ 5/ | 7/ 6/ 5 4/ 5 6/ (break) | 3 - - 3/ 3/ | 3 3 6. 3/ | 6/ 6/ 7/ 7/ ._1 ._1/ 6/ | 7/ 7 2/ 6/ 6 2/ (break) | 5( - (.5/) (Chorus) (.5/ (.6/ (.7/ | ._1/ 7/ 6 5/ 6 7/ | 4 - - 5/ 5/ | 7/ 6/ 5 4/ 5 6/ | 3 - - 5/ 5/ (break) | ._1 7 6. 5/ | 6/ 5/ 4/ 3/ 2 7/ 6/ | 5/ 4#/ 5 6/ 6 7/ | ._1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Der Drei -- ei -- ne Gott nun Woh -- nung in uns macht, Als der Geist, wun -- der -- bar heut in uns. Mit dem Herrn ver -- mengt, die Her -- zen sind ent -- facht, Durch den Geist, Le -- ben ge -- bend, in uns. Er ist der Geist, wun -- der -- bar heut in uns, Ja, der Geist, wun -- der -- bar heut in uns! Gott ist in dem Sohn, der Sohn ist jetzt der Geist, Ja, der Geist, wun -- der -- bar heut in uns!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="335"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Der Dreieine Gott nun Wohnung in uns macht,
    Als der Geist, wunderbar heut in uns.
Mit dem Herrn vermengt, die Herzen sind entfacht,
    Durch den Geist, Leben gebend, in uns.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Er ist der Geist, wunderbar heut in uns,
Ja, der Geist, wunderbar heut in uns!
Gott ist in dem Sohn, der Sohn ist jetzt der Geist,
Ja, der Geist, wunderbar heut in uns!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">„Abba Vater“ ruft nun tief in uns die Stimm,
    Aus dem Geist, wunderbar heut in uns.
’s ist der Geist des Sohnes, welcher schreit zu Ihm
    Als der Geist, Leben gebend, in uns.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Jesus Christus ist der Herr, in uns lebt Er
    Als der Geist, wunderbar heut in uns.
Den verklärten Herrn genießen wir nun sehr
    Als der Geist, Leben gebend, in uns.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Nun ist Er der Geist der Wirklichkeit, fürwahr,
    Als der Geist, wunderbar heut in uns.
Ja, was Christus ist, wird Wirklichkeit und klar
    Durch den Geist, Leben gebend, in uns.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Weckt in euch die Gabe, übt sie nun frischauf
    Durch den Geist, wunderbar heut in uns!
Rufen wir: „Herr Jesus!“ – unser Geist springt auf
    Mit dem Geist, Leben gebend, in uns!</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
