<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Zu Sich zieht Jesus unsre Herzen jeden Tag noch mehr</title>
  <index>true</index>
  <category>ERFAHRUNG CHRISTI&amp;mdash;Ihn genießen</category>
  <numbers><cebuano num="1152"/><chinese num="ts:201"/><english num="1152"/><german num="1152"/><korean num="964"/><portuguese num="303"/><russian num="113"/><spanish num="275"/><tagalog num="1152"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="1864-1914" biolink="">Adapted from William Clark Martin</author>
  </creators>
  <melody>| 0 - - 0/ 5/ | ._3./ ._3// ._3./ ._2// ._1./ ._1// 7./ ._1// | ._2./ ._1// 6./ ._1// 5. 5/ | ._3./ ._3// ._3./ ._2// ._1./ ._1// 7./ ._1// (break) | ._2./ ._2// ._2./ ._3// ._2. 5/ | ._3./ ._3// ._3./ ._2// ._1./ ._1// 7./ ._1// | ._2./ ._1// 6./ ._1// 5. 5/ | 6./ 6// 7./ 7// ._1./ ._1// ._2./ ._2// (break) | ._3./ ._2// ._1./ 7// (.._1 (Chorus) 5 | ._1( - ._1./) 5// ._1./ 7// | 6 6 - 6 | ._2( - ._2./) 6// ._2./ ._1// (break) | 7 - - 5 | ._3( - ._3./) ._2// ._1./ 7// | ._2 ._1 7 6 | 5/ ._1. ._1 7 | ._1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Zu Sich zieht Je -- sus uns -- re Her -- zen je -- den Tag noch mehr, Er ist wie fri -- scher Tau, der Al -- ler -- schöns -- te ist der Herr; Es feh -- len uns die Wor -- te, Er ist ein -- fach wun -- der -- bar, Und täg -- lich wird Er teu -- rer als Er’s je -- mals vor -- her war. Selbst halb so viel des Schat -- zes ist rein un -- vor -- stell -- bar, Und täg -- lich wird Er teu -- rer als Er’s je -- mals vor -- her war.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="1152"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Zu Sich zieht Jesus unsre Herzen jeden Tag noch mehr,
Er ist wie frischer Tau, der Allerschönste ist der Herr;
Es fehlen uns die Worte, Er ist einfach wunderbar,
Und täglich wird Er teurer als Er’s jemals vorher war.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Selbst halb so viel des Schatzes ist rein unvorstellbar,
Und täglich wird Er teurer als Er’s jemals vorher war.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Als wir Ihn sahen klar und hell in der Gemeinde hier,
Erschien uns Seine Herrlichkeit, welch Reichtum fanden wir, 
Gestillt wird hier die Sehnsucht unsres Geistes immerdar,
Und täglich wird Er teurer als Er’s jemals vorher war.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Nun wohnt Er als der Geist des Lebens stets in unsrem Geist.
Mit Seiner süßen Salbung uns Sein Leben unterweist.
Befreit fließt unser Geist in der Versammlung wunderbar,
Und täglich wird Er teurer als Er’s jemals vorher war.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Der Herr hat uns für Seinen Plan und Herzenswunsch vereint,
Dass die Gemeinde als die Fülle Christi herrlich scheint.
Für diesen Vorsatz reichen wir uns Ihm nun freudig dar,
Und täglich wird Er teurer als Er’s jemals vorher war.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
