<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Leben ist der Vater, der im Sohn ist</title>
  <index>true</index>
  <category>ERFAHRUNG GOTTES&amp;mdash;Als Leben</category>
  <numbers><cebuano num="1193"/><chinese num="ts:141"/><dutch num="2"/><english num="1193"/><french num="122"/><german num="1193"/><russian num="369"/><spanish num="223"/></numbers>
  <melody>| 3/ 3/ 3/ 4/ | 5/ 5/ 5/ 6/ | 3/( 2/) 1( | 1) - | 4/ 4/ 4/ 5/ | 6/ 6/ 5/ 4/ | 5( - | 5) - (break) | 7/ 7/ 6/ 6/ | 5. 4/ | 3/ 6/ 5/ 3/ | 1 - | 4/ 4/ 5/ 6/ | 5/ 5/ 3/ 2/ | 1( - | 1) - |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Le -- ben ist der Va -- ter, der im Sohn ist, Als der Geist in uns -- ren Geist nun fließt, Welch Per -- son ist Er, er -- freut uns täg -- lich sehr, Un -- ser rei -- ches Le -- ben ist der Herr.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="1193"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Leben ist der Vater, der im Sohn ist,
Als der Geist in unsren Geist nun fließt,
Welch Person ist Er, erfreut uns täglich sehr,
Unser reiches Leben ist der Herr.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Als wir offen warn für dieses Leben,
Neugeburt erfahrbar ist geschehn.
Leben kam hinein in unser tiefstes Sein,
Füllt uns bis zum Rand mit Ihm allein.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Aktiv ist der Geist des Lebens durchaus,
Wohnt in unsrem Geist und fließt hinaus
In das Herz hinein, verändert unser Sein,
Wirkt sich in den innren Menschen ein.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Er braucht unsre Mitarbeit, was klar heißt:
Sinnt stets auf den Sohn in eurem Geist;
Keinen Blick mehr schenkt all dem, was nur ablenkt,
Und nur noch an Jesus Christus denkt!</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Dich in unsrem Geist ausbreite viel mehr,
Was in uns begannst, vollende, Herr;
Wenn nun unser Sinn, lässt Altes fahrn dahin!
Leben und Sein Frieden füllen ihn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="6">Unser Denken nimm gefangen noch mehr,
Wenn wir Dich im Wort genießen, Herr,
Leben fließt sofort, und der Verstand bleibt dort,
Bis er ganz geheiligt ist im Wort.</stanza>
	<stanza type="verse" number="7">Oh, berührt Sein Leben in der Früh schon,
Richtet euer Denken auf den Sohn;
Ihm die Ehre gebt, durch Christus Jesus lebt!
Stets auf Ihn zu sinnen seid bestrebt.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
