<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Hier in der Gemeinde hören wir den Klang des Lebens</title>
  <index>true</index>
  <category>DIE GEMEINDE&amp;mdash;Als unser Zuhause und unsere Ruhe</category>
  <numbers><cebuano num="1236"/><chinese num="ts:716"/><english num="1236"/><german num="1236"/><russian num="536"/><tagalog num="1236"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="">Adapted</author>
  </creators>
  <key>A Major</key>
  <melody>| ._1. ._2/ ._1 6 | 5. 6/ 5 3 | 5. 6/ 5 4 | 3 5 - - | 6. 7/ ._1 6 (break) | ._1. 5/ 5 ._1 | 6 ._2 ._2 ._3 | ._2 - - 0 | ._1. ._2/ ._1 6 | 5. 6/ 5 3 (break) | 5. 6/ 5 4 | 3 5 - - | 6. 7/ ._1 6 | 5 ._1 - ._4 | ._3 ._3 ._2 ._2 (break) | ._1 - - (Chorus) 5/ 5/ | ._1 ._1 - 6./ 5// | ._1 ._1 - 3./ 4// | 5 5 5 5 (break) | 5 - - 5/ 5/ | 7 7 - 6./ 5// | ._1 ._3 - ._1/ ._1/ | 6 ._2 ._2 ._3 (break) | ._2 5 ._1 ._2 | ._3 ._3 - ._2./ ._1// | ._3 ._3 - ._2./ ._1// | ._2 ._1 6 ._1 | 5 5 3 4 (break) | 5 ._1 - ._4 | ._3 ._3 ._2 ._2 | ._1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Hier in der Ge -- mein -- de hö -- ren wir den Klang des Le -- bens, Chris -- ti Freu -- de an -- steckt, uns -- re Her -- zen setzt in Brand; Ba -- by -- lon und Nich -- tig -- kei -- ten lo -- cken uns ver -- ge -- bens, E -- wig sind zu Hau -- se in Chris -- tus, uns -- rem Land. Wir ver -- sam -- meln uns im Geist nun Sind in Chris -- tus eins am Ort; Uns ver -- sam -- meln als Fa -- mi -- lie, Chris -- tus nährt uns mit dem Wort. Ja, uns ver -- sam -- meln mit Ge -- mein -- den Und ver -- kün -- den hier und dort: Das Hal -- le -- lu -- ja für Chris -- tus, un -- ser Land!</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="324"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Hier in der Gemeinde hören wir den Klang des Lebens,
Christi Freude ansteckt, unsre Herzen setzt in Brand;
Babylon und Nichtigkeiten locken uns vergebens,
Ewig sind zu Hause in Christus, unsrem Land.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Wir versammeln uns im Geist nun
Sind in Christus eins am Ort;
Uns versammeln als Familie,
Christus nährt uns mit dem Wort.
Ja, uns versammeln mit Gemeinden
Und verkünden hier und dort:
Das Halleluja für Christus, unser Land!</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Tote Lehre und die Gaben sind für uns vergangen,
Mehr noch alles Weltliche, das sich in uns befand;
Seit die Liebe Christi unsre Herzen hat gefangen,
Bleiben wir so gerne in Christus, unsrem Land.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">„Ich will die Gemeinde hier auf diesem Felsen bauen“.
Seht, Sein Vorsatz wird erfüllt, wie Er es hat geplant,
Jedes Glied setzt Er im Leib, wie Er es gern will schauen,
Baut uns auf zusammen in Christus, unsrem Land.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Die Gemeinden gehn voran wie's nie ist da gewesen,
Tu, oh Herr, noch Großes über Bitten und Verstand,
Bis die Erde widerhallt und ruft beim Betenlesen,
Freudig Halleluja für Christus, unser Land.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
