<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Zum Gemeindeleben-Garten brachte Gott uns souverän</title>
  <index>true</index>
  <category>DIE GEMEINDE&amp;mdash;Als unser Zuhause und unsere Ruhe</category>
  <numbers><cebuano num="1237"/><chinese num="ts:712"/><english num="1237"/><french num="157"/><german num="1237"/><portuguese num="396"/><russian num="381"/><spanish num="379"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="" fullname="Lawrence Thomas">Translated from L. T.</author>
  </creators>
  <melody>| 0 - - 5_./ 5_./ | 1/ 1/ 1/ 1/ 1/ 5_./ 5_./ 5_./ | 6_./ 6_./ 6_./ 6_./ 6_. 6_./ 6_./ (break) | 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 5_./ 6_./ 6b_./ | 5_. - - 5_./ 5_./ | 1/ 1/ 1/ 1/ 1/ 5_./ 5_./ 5_./ (break) | 6_./ 6_./ 6_./ 6_./ 6_. 6_./ 6_./ | 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 5_./ 6_./ 7_./ | 1 - - 0 (break) | (Chorus) 3. 5/ 3/( 2/) 1 | 2/ 6_./ 6_./ 6_./ 6_. - | 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 5_./ 6_./ 6b_./ | 5_. - - 5_./ 5_./ (break) | 1/ 1/ 1/ 1/ 1/ 5_./ 5_./ 5_./ | 6_./ 6_./ 6_./ 6_./ 6_. 6_./ 6_./ | 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 7_./ 5_./ 6_./ 7_./ | 1 - - 0 |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Zum Ge -- mein -- de -- le -- ben- -- Gar -- ten brach -- te Gott uns sou -- ve -- rän! Um den Chris -- tus zu er -- fahrn, der hier ge -- deiht! Die Er -- lös -- ten in Ein -- mü -- tig -- keit ge -- nie -- ßen hier den Herrn, Er ist neu und frisch und vol -- ler Lieb -- lich -- keit. Glück -- lich bin in Got -- tes Gar -- ten sehr, Wach -- se in der Gna -- de im -- mer mehr; Nichts ist schö -- ner als zu es -- sen froh vom Baum des Le -- bens hier, Und das fri -- sche Le -- ben trin -- ken mun -- det mir.</singingstanza>
  </layout>
  <music>
	<midiref type="h" num="1237"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Zum Gemeindeleben-Garten brachte Gott uns souverän!
Um den Christus zu erfahrn, der hier gedeiht!
Die Erlösten in Einmütigkeit genießen hier den Herrn,
Er ist neu und frisch und voller Lieblichkeit.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Glücklich bin in Gottes Garten sehr,
Wachse in der Gnade immer mehr;
Nichts ist schöner als zu essen froh vom Baum des Lebens hier,
Und das frische Leben trinken mundet mir.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Keine Schule, noch Fabrik, noch Kathedrale sehen wir,
Doch den Garten, wo der Herr nun pflanzt und sät.
Darin setzte Er uns korprativ, Sein Garten sind wir hier,
Wo Er uns zum wachsen bringt von früh bis spät.</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Im Gemeindeleben-Garten wächst viel Frucht an einem Baum,
Voller Leben, frei verfügbar jederzeit.
Drum sei einfach, nicht verhärtet, lass die Meinung – iss vom Baum!
Jesus schmeckt so süß, uns füllt mit Herrlichkeit!</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Hier beim Baum auch Wasser findest, Gott in Christus fließt zu uns,
Alle Trockenheit und Streit beendet Er.
Halleluja! Denn im Garten fließt der Herr im Geist zu uns,
Und so wachsen wir im Leben mehr und mehr.</stanza>
	<stanza type="verse" number="5">Bist du dankbar und zufrieden, dass dich Christus trug hierhin,
Wo Sein Reichtum und die Süße endlos fließt?
Drum sei glücklich, voller Freude und im Geist froh feste Ihn,
Dann bringt Gottes Garten Frucht, die Er genießt.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
