<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<hymn xmlns="http://www.hymnal.net/hymn">
  <title>Jetzt ist die Zeit zu bauen den Tempel unsres Herrn</title>
  <index>true</index>
  <category>GEMEINDE&amp;mdash;Wiedererlangung des Herrn</category>
  <numbers><cebuano num="1254"/><chinese num="ts:606"/><english num="1254"/><german num="1254"/><korean num="830"/><russian num="489"/><spanish num="384"/></numbers>
  <creators>
	<author biodate="" biolink="">Adapted</author>
  </creators>
  <key>G Major</key>
  <melody>| 0. 0 5_./ | 5_. 6_./ 6_. 1/ | 1. 6_. 3_./ | 5_. 5_./ 6_. 6_./ | 3_..( 3_.) 5_./ | 3 3/ 3 2/ (break) | 1. 6_. 7_./ | 1 1/ 2 3/ | 2.( 2) 5_./ | 5_. 6_./ 6_. 1/ | 1. 6_. 3_./ (break) | 5_. 5_./ 6_. 6_./ | 3_..( 3_.) 3_./ | 2_. 3_./ 4_.# 5_./ | 6_./ 2( 2) 1/ | 7_.. 6_.. (break) | 5_..( 5_.) (Chorus) 5_./ | 3.( 3) 5_./ | 3.( 3) 2/ | 1 1/ 2/( 1/) 6_./ | 5_..( 5_.) 5_./ (break) | 5_. 4_./ 4_. 6_./ | 6_. 5_./ 5_. 1/ | 1 1/ 6_./( 7_./) 1/ | 2.( 2) 5_./ | 3.( 3) 5_./ | 3.( 3) 2/ (break) | 1 1/ 2 2#/ | 3.( 3) 3/ | 3 3/ 4 3/ | 3 2/ (.6_. 1/ | (.5 3/ 2 1/ | 1.( 1) 0/ |</melody>
  <layout>
	<singingstanza>Jetzt ist die Zeit zu bau -- en den Tem -- pel uns -- res Herrn, Die ört -- li -- chen Ge -- mein -- den baut Er auf nah und fern. Für’s eig -- ne Haus nicht Zeit ist, so -- lang Sein Haus liegt leer–  Für Got -- tes Bau nun auf -- steht zu Sei -- ner Ehr. Seid stark, seid stark, die Woh -- nung baut für Ihn! Der Herr der Heer -- scharn ist mit uns, ver -- herr -- licht Sich da -- rin!  Seid stark, seid stark, ein -- mü -- tig baut und gern, Dass al -- le Völ -- ker kön -- nen sehn den Tem -- pel uns -- res Herrn.</singingstanza>
  </layout>
  <links>
	<link type="ref">Haggai 1</link>
  </links>
  <music>
	<midiref type="h" num="503"/>
  </music>
  <lyrics>
	<stanza type="verse" number="1">Jetzt ist die Zeit zu bauen den Tempel unsres Herrn,
Die örtlichen Gemeinden baut Er auf nah und fern.
Für’s eigne Haus nicht Zeit ist, solang Sein Haus liegt leer – 
Für Gottes Bau nun aufsteht zu Seiner Ehr.</stanza>
	<stanza type="chorus" number="">Seid stark, seid stark, die Wohnung baut für Ihn!
Der Herr der Heerscharn ist mit uns, verherrlicht Sich darin! 
Seid stark, seid stark, einmütig baut und gern,
Dass alle Völker können sehn den Tempel unsres Herrn.</stanza>
	<stanza type="verse" number="2">Der Herr der Heerscharn sagte: „Beachtet, wie's euch geht:
Ihr sät und erntet wenig, auf Eigenes nur seht.
Den Berg besteigt, bringt fleißig das Material hierhin,
Und baut Mein Haus, so dass Ich verherrlicht bin.“</stanza>
	<stanza type="verse" number="3">Ihr Priester, Überrest aller Christen, baut gezielt – 
Der Herr ist unter uns, was ein andrer sagt, nicht gilt,
Im Geist erweckt und brennend lasst uns die Arbeit tun;
Ein jeder seinen Anteil zum Herrn bringt nun.</stanza>
	<stanza type="verse" number="4">Gott sagte: „Ich erfüll dieses Haus mit Herrlichkeit“
Die Sehnsucht aller Völker erstrahlt aus ihm allzeit.
Die Herrlichkeit noch zunimmt, der Herr ist wunderbar,
An ihr schenkt Er uns Anteil für immerdar.</stanza>
  </lyrics>
</hymn>
